# NodeJS Hometask

Ryu звернувся до студента із завданням, щоб можна було додавати бійців та змінювати їх характеристики. Також Ryu хоче, щоб було видно, хто саме користується додатком.

У Ryu вже є сторінки реєстрації та логіну, а також сторінка перегляду характеристик бійців, проте немає backend частини.

## Запуск проекту
* **При першому запуску** необхідно виконати команду 
```
. build-start
```
(виконуваний файл `build-start.sh` знаходиться у корені проекту)
* Після цього можно запускати за допомогою команди
```
npm start
```

### Особливості проекту
* В папці client знаходиться невеличкий додаток на react, в якому є сторінки реєстрації, логіна, додавання та вибір бійців. Цей проект розміщений для ознайомлення і його основна мета - показати, як клієнт працює з сервером. Запити від клієнта можна подивитися у вкладці Network в Chrome Dev tool. При розробці backend частини використовуйте Postman для тестування API.
* В папці config знаходиться конфігурація бази даних. За базу даних виступає файл database.json.
* В папці middlewares знаходяться проміжні функції, які відпрацьовують перед контролерами у папці routes.
* В папці repositories знаходітся класи для роботи з базою даних для кожної сутності. Про патерн сховища можна почитати <a href="https://habr.com/ru/post/248505/" traget="_blank">тут</a> 
* В папці routes знаходяться контролери для кожної сутності. Це точка входу для запиту в backend частину.
* В папці services знаходяться класи для обробки запитів по бізнес правилам для кожної сутності. Дуже важливо, щоб контролери залишалися чистими, а всі бізнес правила розташовувалися в сервісах. Це дозволяє ефективніше писати і перевикористати код.
* В папці models знаходяться моделі основних сутностей додатку. Це те, в якому вигляді сутності зберігаються в базі даних.
* index.js - це точка входу в додаток і конфігурація самого сервера.

## Завдання

Необхідно реалізувати REST для сутностей користувача і бійця.
```
    USER:
        GET /api/users
        GET /api/users/:id
        POST /api/users
        PUT /api/users/:id
        DELETE /api/users/:id

    FIGHTER
        GET /api/fighters
        GET /api/fighters/:id
        POST /api/fighters
        PUT /api/fighters/:id
        DELETE /api/fighters/:id
```

___

Для запитів на створення і оновлення сутностей необхідно реалізувати валідацію через middlewares. Правила валідації визначаються сутностями, в папці models.  
Валідувати необхідно:

* Наявність властивостей:
    * При створенні юзера - усі поля обв'язкові, окрім `id`
    * При створенні бійця - усі поля обв'язкові, окрім `health` та `id`
    * При створення юзера чи бійця - повинно бути пристунє хоча б одне поле з моделі
* Id в body запитів має бути відсутнім
* Наявність зайвих властивостей(не з папки `models`) - заборонено
* Формат властивостей: 
    * email - тільки gmail
    * phoneNumber: +380xxxxxxxxx
    * power - число, 1 < power < 100
    * defense - число, 1 < defense < 10
    * health - число, 80 < health < 120, необов'язкове поле(за замовчуванням - 100)
    * password - строка, min 3 символи

Всі додаткові валідції будуть плюсом.  
**Використовувати сторонні npm бібліотеки для валідацій не можна**

___

Також необхідно реалізувати 'response.middleware' для видачі відповіді сервера за такими правилами:

* Якщо все пройшло добре - повернути статус 200 та JSON
* Помилки
    * Помилки запиту (валідація, проблеми в обробці) - повернути статус 400 та JSON з помилкою
    * Якщо щось не знайдено - повернути статус 404 і JSON з помилкою

JSON помилки формату
```
{
    error: true,
    message: ''
}
```

___

В базі данних **не може бути**:
* Користувачів з однаковими "email"
* Користувачів з однаковими "phoneNumber"
* Бійців з однаковими "name"  
(усі поля case insensitive)

___

Намагайтеся давати лаконічні, але зрозумілі повідомлення про помилки, наприклад:
* User not found
* User entity to create isn't valid

___

При реалізації домашнього завдання дуже важливо дотримуватися заданої структури проекту та росподілу на шари:
* repositories - робота з базою даних
* services - бізнес логіка додатка
* routes - прийом запитів і відправка відповідей

### Додаткове завдання
* Додати функціонал самої битви з попереднього завдання.
* Реалізувати збереження битв і переглядати їх історії.